%% Macros de dados do documento
\autor{Daniel Campos Pompermayer}
\titulo{Fluxo Reverso de Potência Ativa em Medidores de Energia Elétrica: Uma Contribuição para a Compreensão das Falsas Ocorrências de Irregularidades em Unidades Consumidoras}
\instituicao{Instituto Federal do Espírito Santo}
\curso{Curso Superior de Engenharia Elétrica}
\local{Vitória}
\data{2018}

\tipotrabalho{Monografia (graduação)}

\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado à Coordenadoria do Curso de Engenharia Elétrica do Instituto Federal do Espírito Santo como requisito parcial para a obtenção do título de Bacharel em Engenharia Elétrica.}

\orientador[Orientador][Prof. Dr.]{Márcio}[Almeida Có]{Insituto Federal do Espírito Santo}
\coorientador[Co-orientador][Prof. Dr.]{Clainer}[Bravin Donadel]{Instituto Federal do Espírito Santo}
\examinadori{Prof. Dr. José Eduardo Mendonça Xavier}{Instituto Federal do Espírito Santo}{Examinador}
\examinadorii{Engª. Vanessa Bomfim Lugon Hemerly}{EDP Espírito Santo Distribuição de Energia S.A.}{Examinadora}

\approvaldate{14}{Dezembro}{2018}

\palavraschave{Análise de Fluxo de Potência}[Fluxo de Potência Ativa Reverso][Potência Ativa Negativa][Fraudes e Falhas de Medição][Combate às Perdas não Técnicas][Bancos de Capacitores]

\keywords{Power Flow Analysis}[Reverse Active Power Flow][Negative Active Power][Measurement Frauds and Faults][Non-technical Loss Control][Capacitor Banks]

\cutter{X999y}
\cdd{000.00}

\editardedicatoria{Para meus familiares e amigos.}
\editaragradecimentos{\input{agradecimentos}}
\editarepigrafe{
  School's out for summer\\
  School's out forever
  
  Alice Cooper
}